擺明搶你！ 貴州省政府命貴州茅台贈價值逾一千億股票

〔財經頻道／綜合報導〕據中國股王貴州茅台酒公司最新披露資訊，100%持股該公司母企「貴州茅台集團」的貴州省人民政府國有資產監督管理委員會，已下令貴州茅台酒公司，向貴州省國有資本運營有限責任公司，無償贈送價值約919.5億元人民幣（約新台幣4080億元）、共5024萬股的貴州茅台股票，有專家指出，鑒於茅台在股市上的成功，以及貴州是中國最貧窮的省份之一，貴州茅台酒公司的「送禮」舉動，符合許多省和地方政府日益困難的財政狀況。

《日經新聞》今（24）報導，貴州茅台酒公司被貴州省人民政府國有資產監督管理委員會下令，將約佔公司總股本4%的5024萬股股份，贈送給貴州省國有資本運營有限責任公司，此後茅台集團將持有貴州茅台總股本約54%的股份，或約6.78億股；貴州省國有資本運營有限責任公司持有5882.39萬股，約佔貴州茅台總股本4.68%。

而貴州省國有資本運營有限責任公司，和貴州金融控股集團有限責任公司，則共持有貴州茅台約6231.11萬股股份，約佔貴州茅台總股本4.96%。
香港調研機構東方資本（Orient Capital Research）董事總經理Andrew Collier指出，中國政府正越來越要求成功的中國公司為國庫奉獻，而取得巨大成功的茅台，也可能吸引了一些關注，原因包括貴州是中國最貧窮的省份之一，同時貴州茅台的「送禮」舉動，也符合許多省和地方政府日益困難的財政狀況。

在此前，貴州茅台集團也在1年前授予貴州省國有資本運營有限責任公司，同等數量的股票。該機構一直持有這些股份，直到貴州茅台在今年6月發配年度股息為止，貴州省國有資本運營有限責任公司並在此後售出80％以上的受贈股票。而透過賣股和收取股息，貴州省國有資本運營有限責任公司約大賺了720億元人民幣。

☆飲酒過量 有害健康 禁止酒駕☆

☆飲酒過量 有害健康 禁止酒駕☆

明搶咁開心